Q1. Why do we call Python as a general purpose and high-level programming language?
A)Since python is designed to be used for building software in a wide variety of application domains,and also it is 
in human readable format it is called high- level programming language.

Q2. Why is Python called a dynamically typed language?
A)Since its type of the variable is determined during runtime not at compile time.

Q3. List some pros and cons of Python programming language?
A) pros---> general purpose language , easy to learn compared other languages, object-oreinted
   cons---> slower than compiled languages like c++, high memory consuption 

Q4. In what all domains can we use Python?
A)it can be used in ML, AI , Data science, Web devolopment,Gaming and many more

Q5. What are variable and how can we declare them?
A)varibales are nothing name given to a address to access them .It has no command for declaring a variable. A variable is created the moment you first assign a value to it.

Q6. How can we take an input from the user in Python?
A)using input() function

Q7. What is the default datatype of the value that has been taken as an input using input() function?
A)String

Q8. What is type casting?
A)converting one data type to other.

Q9. Can we take more than one input from the user using single input() function? If yes, how? If no, why?
A) yes it can be done with combination of split() method which uses a seperator(optional).

Q10. What are keywords?
A)Python keywords are special reserved words that have specific meanings and purposes and can't be used for anything but those specific purposes.

Q11. Can we use keywords as a variable? Support your answer with reason.
A)no keywords cant be used as variable because it has some meaning predefined and python doesnt know whether it is a keyword or
variable if we use variable as keyword.

Q12. What is indentation? What's the use of indentaion in Python?
A)Indentation refers to the spaces at the beginning of a code line. Python uses indentation to indicate a block of code.

Q13. How can we throw some output in Python?
A)using print() 

Q14. What are operators in Python?
A)operators are special symbols that designate that some sort of computation should be performed. such as addition,sub,etc

Q15. What is difference between / and // operators?
A)/ is for floating div and // is for integer div

Q16. Write a code that gives following as an output.
A)a="iNeuron"*4
  print(a)
iNeuroniNeuroniNeuroniNeuron
Q17. Write a code to take a number as an input from the user and check if the number is odd or even.
A)num=input("Enter the number:")
  if(num%2==0):
      print("Even")
  else:
      print("Odd")

Q18. What are boolean operator?
A)Boolean Operators are simple words (AND, OR, NOT or AND NOT) and gives boolean as ouput after performing the operations.

Q19. What will the output of the following?
1 or 0---> 1

0 and 0--->0

True and False and True ---->False

1 or 0 or 0--->1

Q20. What are conditional statements in Python?
A)it is used to handle conditions in your program.

Q21. What is use of 'if', 'elif' and 'else' keywords?
A)they are decision making statements whether to go to if(condtion) if it evaluates to false then it goes to elif and so om=n..
This are called nested if else statement.

Q22. Write a code to take the age of person as an input and if age >= 18 display "I can vote". If age is < 18 display "I can't vote".
A)age=input("Enter the age")
   if(age>=18):
     print("I Can Vote")
   else :
      print("I cant Vote")

Q23. Write a code that displays the sum of all the even numbers from the given list.
A)lambda_even= lambda x:x%2==0
  even=list(filter(lambda_even,numbers))
  lambda_sum= lambda x,y:x+y
   print(functools.reduce(lambda_sum,even))
numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]

Q24. Write a code to take 3 numbers as an input from the user and display the greatest no as output.
A) a,b,c=input("Enter three numbers:").split()
   if(a>b and b>c):
      print(a)
   elif(b>a and b>c):
     print(b)
   else :
    print(c)

Q25. Write a program to display only those numbers from a list that satisfy the following conditions
A) res=[]
   for val in numbers:
     if val>500:
        break
     elif val>150:
        continue
     elif val%5==0 :
         res.append(val)
 
The number must be divisible by five

If the number is greater than 150, then skip it and move to the next number

If the number is greater than 500, then stop the loop

numbers = [12, 75, 150, 180, 145, 525, 50]

Q26. What is a string? How can we declare string in Python?
A) it is arrays of bytes representing unicode characters.it id declared either by single quotes or double quotes


Q27. How can we access the string using its index?
A)We can access the characters in a string by referring to its index number inside square brackets [] .

Q28. Write a code to get the desired output of the following
A)print(string[9:len(string)])

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "iNeuron"

Q29. Write a code to get the desired output of the following
A)str=string[9:len(string)]
  print(str[::-1])

string = "Big Data iNeuron"
desired_output = "norueNi"

Q30. Resverse the string given in the above question.
A)print(string[::-1])

Q31. How can you delete entire string at once?
A)using del keyword

Q32. What is escape sequence?
A)To insert characters that are illegal in a string we use an escape character.

Q33. How can you print the below string?
A)using print()

'iNeuron's Big Data Course'
Q34. What is a list in Python?
A)they are iterables used to store multiple values in a single variable

Q35. How can you create a list in Python?
A)li=[place the elements here]
  
Q36. How can we access the elements in a list?
A)using [] braces

Q37. Write a code to access the word "iNeuron" from the given list.
A)res=lst[4][2]

lst = [1,2,3,"Hi",[45,54, "iNeuron"], "Big Data"]

Q38. Take a list as an input from the user and find the length of the list.
A) li=[int(x) for x in input("Enter the Elements:").split()]
   print(len(li))

Q39. Add the word "Big" in the 3rd index of the given list.
A)lst.insert(3,"Big")

lst = ["Welcome", "to", "Data", "course"]

Q40. What is a tuple? How is it different from list?
A) tuple is same as list to store multiple values but tuple is immutable means we cant change the tuple once it is defined

Q41. How can you create a tuple in Python?
A)(place the elements)

Q42. Create a tuple and try to add your name in the tuple. Are you able to do it? Support your answer with reason.
A) t=()
  but we cant add our name into the tuple once it is initialized 
  t=("eshwar")--> this can be done

Q43. Can two tuple be appended. If yes, write a code for it. If not, why?
A) yes it can be done using '+
   t=(1,2)
   t1=(3,4)
   res=t+t1
   print(res)

Q44. Take a tuple as an input and print the count of elements in it.
A) t=tuple(input("Enter the elements:").split())
   print(len(t))

Q45. What are sets in Python?
A) Sets are used to store multiple items in a single variable.

Q46. How can you create a set?
A)s={elements}

Q47. Create a set and add "iNeuron" in your set.
A)s={'iNeuron'}

Q48. Try to add multiple values using add() function.
A) we cant add multiple values using ad() in set

Q49. How is update() different from add()?
A) update() takes itearable as argument were as add() takes a single element as argument

Q50. What is clear() in sets?
A)removes all the elements in set

Q51. What is frozen set?
A)they are immutable sets

Q52. How is frozen set different from set?
A)set are mutable and frozen sets are immutable

Q53. What is union() in sets? Explain via code.
A) it unions the elements in two sets same as in math

Q54. What is intersection() in sets? Explain via code.
A) common elements of two sets

Q55. What is dictionary ibn Python?
A) dictionary is mapping collection in python to store elements in the form of key-value

Q56. How is dictionary different from all other data structures.
A) dictionary has key-value where as others dont

Q57. How can we delare a dictionary in Python?
A)d={key-value}

Q58. What will the output of the following?
A)<class,dict>
var = {}
print(type(var))

Q59. How can we add an element in a dictionary?
A) dic={}
  dic['eshwar']='student
  print(dic)

Q60. Create a dictionary and access all the values in that dictionary.
A) dic={'10th':'bhashyam','12':'narayana','btech':'vbit'}
   keylist=dic.keys();
   for i in keylist:
        print(i,dic[i])

Q61. Create a nested dictionary and access all the element in the inner dictionary.
A)  dic={'exmpl':{number1:'1st',number2:'2nd'},'edu':{10:'bhashyam'}}
    outerkeys=dic.keys()
    for i in innerkeys:
        innerkeys=dic[i].keys()
        for j in innerkeys:
            print(i+" "+dic[i][j])
        

Q62. What is the use of get() function?
A) get(key,value)-->it returns the val of key in dict if key is not found it return the value in get()

Q63. What is the use of items() function?
A)It is used to return the list with all dictionary keys with values

Q64. What is the use of pop() function?
A) used to remove the item at specific index

Q65. What is the use of popitems() function?
A)removes last element from the dict

Q66. What is the use of keys() function?
A) returns list of keys in dict

Q67. What is the use of values() function?
A)return list of values in dictionary
 
Q68. What are loops in Python?
A) looping means repeating the same task again and again until the conditon is satisfied

Q69. How many type of loop are there in Python?
A) 3 types in pythom 

Q70. What is the difference between for and while loops?
A)The for loop is used when we already know the number of iterations. while is used When we need to end the loop on a condition other than the number of times

Q71. What is the use of continue statement?
A) it skips the code lines below it and continues the loop.

Q72. What is the use of break statement?
A)it breaks the loop (comes out of the loop)

Q73. What is the use of pass statement?
A)When we dont know what code to write then we simply use pass keyword

Q74. What is the use of range() function?
A) it returns a sequence of numbers in given range
   range(start(optional): end: step(optional) )

Q75. How can you loop over a dictionary?
A) using for loop

Coding problems
Q76. Write a Python program to find the factorial of a given number.
A) def fact(n):
       if n==1 or n==0:
           return 1
       elif return n*fact(n-1)
   print(fact(n))

Q77. Write a Python program to calculate the simple interest. Formula to calculate simple interest is SI = (PRT)/100
A)def simple_interest(p,t,r): 
    si = (p * t * r)/100
    return si
     
   print(simple_interest(p,t,r))

Q78. Write a Python program to calculate the compound interest. Formula of compound interest is A = P(1+ R/100)^t.
A) def compound_interest(principal, rate, time):
    Amount = principal * (pow((1 + rate / 100), time))
    CI = Amount - principal
    print("Compound interest is", CI)
 
    compound_interest(p,t,r)

Q79. Write a Python program to check if a number is prime or not.
A) flag = False
   if num > 1:
     for i in range(2, num):
        if (num % i) == 0:
            flag = True
            break 
if flag:
    print(num, "is not a prime number")
else:
    print(num, "is a prime number")

Q80. Write a Python program to check Armstrong Number.
A)num=int(input("Enter the number:"))
temp = num
sum=0
while temp > 0:
   digit = temp % 10
   sum += digit ** 3
   temp //= 10
if num == sum:
   print(num,"is an Armstrong number")
else:
   print(num,"is not an Armstrong number")

Q81. Write a Python program to find the n-th Fibonacci Number.
A) 
   num=int(input("Enter the number:"))
   def fib(n):
      if n==1 or n==2:
         return 1
      el:
        return fib(n-1)+fib(n-2)
   print(fib(num))
         
Q82. Write a Python program to interchange the first and last element in a list.
A) lu=[1,2,3]
   temp=lu[-1]
   lu[-1]=lu[0]
   lu[0]=temp

Q83. Write a Python program to swap two elements in a list.
A)lu=[1,2,3]
   temp=lu[firstindex]
   lu[secondindex]=lu[firstindex]
   lu[firstindex]=temp

Q84. Write a Python program to find N largest element from a list.
A)li=[2,1,5,4,3,6,7,9]
   li.sort()
   print(li[N-1])

Q85. Write a Python program to find cumulative sum of a list.
A)li=[1,2,3,4]
  sum=lambda x,y:x+y
  import functools
  print(functools.reduce(sum,li))

Q86. Write a Python program to check if a string is palindrome or not.
A)str=input("Enter the string:")
  str1=str[-1::-1]
  print(str1)

Q87. Write a Python program to remove i'th element from a string.
A)str='welcome'
  str1=str.replace(str[i],"")

Q88. Write a Python program to check if a substring is present in a given string.
A)  str='welcome everyone'
    substring='welcome'
    if substring in str:
      print('yes')
   else:
      print('No')

Q89. Write a Python program to find words which are greater than given length k.
A)  str='welcome every one'
     k=3
     string=[]
     text=str.split()
     for i in text:
        if len(i)>k:
          string.append(i)
      print(string)

Q90. Write a Python program to extract unquire dictionary values.
A)test_dict = {'eshwar' : [5, 6, 7, 8],
            'sai' : [10, 11, 7, 5],
            'ch' : [6, 12, 10, 8],
            'ab' : [1, 2, 5]}
   res=[]
   for i in test_dict.keys():
       res.extend(test_dict[i])
   print(set(res))

Q91. Write a Python program to merge two dictionary.
A) d1={'eshwar':22}
   d2={'sai',23}
   print(d1 | d2)

Q92. Write a Python program to convert a list of tuples into dictionary.
A)
res={}
for i in Input:
   res[i[0]]=i[1]
print(res)
Input : [('Sachin', 10), ('MSD', 7), ('Kohli', 18), ('Rohit', 45)]
Output : {'Sachin': 10, 'MSD': 7, 'Kohli': 18, 'Rohit': 45}

Q93. Write a Python program to create a list of tuples from given list having number and its cube in each tuple.
A)res=[]
  for i in list:
     res.append((i,i*i*i))
   print(res)
Input: list = [9, 5, 6]
Output: [(9, 729), (5, 125), (6, 216)]

Q94. Write a Python program to get all combinations of 2 tuples.
A) res=[]
   res =  [(a, b) for a in test_tuple1 for b in test_tuple2]
   res = res +  [(a, b) for a in test_tuple2 for b in test_tuple1]
   print(res)

Input : test_tuple1 = (7, 2), test_tuple2 = (7, 8)
Output : [(7, 7), (7, 8), (2, 7), (2, 8), (7, 7), (7, 2), (8, 7), (8, 2)]

Q95. Write a Python program to sort a list of tuples by second item.
A) Input.sort(key = lambda x: x[1])
   print(Input)
Input : [('for', 24), ('Geeks', 8), ('Geeks', 30)] 
Output : [('Geeks', 8), ('for', 24), ('Geeks', 30)]

Q96. Write a python program to print below pattern.
A) for i in range(0,5):
      print("\n")
      for j in range(0,i+1):
           print("*",end="")    

* 
* * 
* * * 
* * * * 
* * * * * 
Q97. Write a python program to print below pattern.
A)
   height = 5
   for row in range(1, height+ 1):
        print(" " * (height - row) +"*" * row)

    *
   **
  ***
 ****
*****
Q98. Write a python program to print below pattern.
A)
   k = n - 1
    for i in range(0, 5):
        for j in range(0, k):
            print(end=" ")
        k = k - 1
        for j in range(0, i+1):
            print("* ", end="")
        print("\r")
    * 
   * * 
  * * * 
 * * * * 
* * * * * 
Q99. Write a python program to print below pattern.
A)
for i in range(0, 5):
        num = 1
        for j in range(0, i+1):
            print(num, end=" ")
            num = num + 1
        print("\r")
1 
1 2 
1 2 3 
1 2 3 4 
1 2 3 4 5
Q100. Write a python program to print below pattern.
A)
num=65
for i in range(0, 5):
        for j in range(0, i+1):
            ch=chr(num)
            print(ch, end=" ")
            num = num + 1
        print("\r")
A 
B B 
C C C 
D D D D 
E E E E E 
